================================================================
Ipython : python 用の対話式シェル
================================================================

| Last Change: 06-Oct-2015.
| author : qh73xe
|

これは何 ??
======================

python を使用するときにとっても便利になる実行環境です.
Ipython を使用する利点として以下の点が挙げられます.

* コマンドの補完機能が使用できる
* スクリプティングとの連携が楽
* 時間計測が可能
* 文芸的プログラミングも可能 ( R の kniter 的なやつ )

マジックコマンド
================

Ipython を使用すると % で始まるマジックコマンドが使用できます.

主なマジックコマンド
--------------------

.. csv-table:: よく使用するマジックコマンド
   :header-rows: 1

   コマンド, 内容
   %run, 外部スクリプトの実行
   %edit, エディタを開いてスクリプトを編集
   %paste, クリップボードのコードをペーストして実行する
   %save, コマンドの実行履歴をファイルに保存
   %hist, コマンド履歴を保存
   %reset, 変数や名前空間などをクリアする
   %time, 実行時間の計測
   %whos, 変数のリスト
